\chapter{Auslastungsminimale Flüsse}\label{chapter-min-con-flows}

Die Berechnung von Nash-Gleichgewichten erfordert zunächst das Verständnis von speziellen Klassen statischer Flüssen.
Eine wichtige Klasse sind die sogenannten auslastungsminimalen $b$-Flüsse.

\begin{definition}[Auslastungsminimaler $b$-Fluss]
	Sei ein $b$-Fluss $f$ auf einem Netzwerk gegeben.
	Dann heißt $f_e/u_e$ die \emph{Auslastung der Kante $e$ durch $f$} und die maximale Kantenauslastung $c(f)\coloneq \max_{e\in E} f_e/u_e$ wird die \emph{Auslastung des Flusses $f$} genannt.
	Eine Kante mit Auslastung $c(f)$ wird auch als \emph{Flaschenhalskante} (engl. bottleneck edge), eine Kante ohne Fluss als \emph{Nullkante} bezeichnet.
	Ein $b$-Fluss mit minimaler Auslastung wird dann \emph{auslastungsminimaler $b$-Fluss} genannt.
\end{definition}

In diesem Kapitel wird zunächst ein Optimalitätskriterium und ein effizienter Algorithmus zur Berechnung solcher auslastungsminimaler $b$-Flüsse vorgestellt.
Dabei wird angenommen, dass der Graph keine Schleifen besitzt, da diese bei der Berechnung auslastungsminimaler $b$-Flüsse ignoriert werden können.

\section{Optimalitätskriterium auslastungsminimaler Flüsse}

In diesem Abschnitt wird ein hinreichendes sowie notwendiges Kriterium auslastungsminimaler $b$-Flüsse erarbeitet.
Das Resultat in Theorem~\ref{thm-strong-duality-sparsest-cut-min-flow} wurde in~\cite[Theorem 6.11]{Koch2012} zwar verwendet, jedoch nicht bewiesen.
Der Beweis und die zugehörige Analyse auslastungsminimaler $b$-Flüsse wurde hier eigenständig erarbeitet.

Ähnlich zum wohlbekannten Max-Flow-Min-Cut-Theorem von Ford und Fulkerson betrachtet man dabei ein duales Problem, welches Schnitte involviert.

\begin{definition}[Dünnster Schnitt]
	In einem Netzwerk $(V, E, u)$ wird eine Knotenteilmenge $X\subseteq V$ auch \emph{Schnitt} genannt.
	Sind Knotenbalancen $b$ gegeben und ist $\delta^+(X)$ nichtleer, so bezeichne $b(X) / u(\delta^+(X))$ die \emph{Auslastung des Schnittes $X$}.
	Existiert ein Schnitt, dessen Auslastung maximal ist, so nennt man ihn einen \emph{dünnsten Schnitt}.
\end{definition}
Man bemerke, dass ein dünnster Schnitt existiert, wenn die Kantenmenge $E$ nichtleer ist.
Im Folgenden wird gezeigt, dass die Auslastung eines Schnittes höchstens so groß ist wie die eines $b$-Flusses.
Dies ist auch anschaulich klar, da das Angebot $b(X)$ eines Schnittes $X$ im besten Fall gleichmäßig auf die Kapazitäten aller ausgehenden Kanten des Schnittes verteilt wird.

\begin{theorem}[Schwache Dualität]\label{thm-weak-duality-min-con-flow}
 	In einem Netzwerk $(V, E, u)$ mit Balancen $b$ ist die Auslastung eines $b$-Flusses $f$ mindestens so groß wie die Auslastung eines Schnittes $X$ mit ausgehenden Kanten; das heißt \[\max_{e\in E} \frac{f_e}{u_e} \geq \frac{b(X)}{u(\delta^+(X))}.\]
\end{theorem}
\begin{proof}
	Sei $e^*$ eine Flaschenhalskante bzgl. $f$.
	Für diese gilt $0\geq f_e u_{e^*} - f_{e^*}u_e$ für alle Kanten $e\in E$ und man folgere
	\[
	0\geq \frac{\sum_{e\in \delta^+(X)}(f_e u_{e^*} - f_{e^*}u_e)}{u(\delta^+(X)) u_{e^*}} = \frac{f(\delta^+(X))}{u(\delta^+(X))} - \frac{f_{e^*}}{u_{e^*}} \geq \frac{b(X)}{u(\delta^+(X))} - \frac{f_{e^*}}{u_{e^*}},
	\]
	wobei in der letzten Ungleichung $b(X) = f(\delta^+(X)) - f(\delta^-(X))$ eingeht.
\end{proof}

Im restlichen Abschnitt soll nun auch die starke Dualität gezeigt werden.
Zunächst wird die schwache Dualität an einem Beispiel illustriert.

\begin{example}\label{example-min-con-flow}
	\begin{figure}
				\newcommand{\newnode}[4]{\node[lul] (#1) at #2 {#3 \\[0.5em] #4};}
		\centering
		\begin{subfigure}{\textwidth}
			\centering
			\begin{tikzpicture}[lul/.style={draw,
				ellipse,
				align=center,
				inner sep=0pt,
				outer sep=4pt,
				text width=7mm,
				minimum height=1.5cm
			},
			scale=1]
			
			\newnode{a}{(0,4)}{$a$}{$-3$}
			\newnode{b}{(4,4)}{$b$}{$-2$}
			\newnode{c}{(8,4)}{$c$}{$-2$}
			\newnode{d}{(12,4)}{$d$}{$-1$}
			\newnode{e}{(2,2)}{$e$}{$1$}
			\newnode{f}{(6,2)}{$f$}{$5$}
			\newnode{g}{(10,2)}{$g$}{$-1$}
			\newnode{h}{(4,0)}{$h$}{$2$}
			\newnode{i}{(8,0)}{$i$}{$1$}
			
			\begin{scope}[-Latex]
			\path [-Latex] (a) edge node[above right] {$1$} (e);
			\path [-Latex] (b) edge node[above] {$4$} (a);
			\path [-Latex] (c) edge node[above] {$0$} (b);
			\path [-Latex] (c) edge node[above right] {$1$} (g);
			\path [-Latex] (c) edge node[above] {$1$} (d);
			\path [-Latex] (d) edge node[above left] {$0$} (g);
			\path [-Latex] (e) edge node[above left] {$2$} (b);
			\path [-Latex] (e) edge node[above right] {$0$} (h);
			\path [-Latex] (f) edge node[above right] {$4$} (b);
			\path [-Latex] (f) edge node[above left] {$4$} (c);
			\path [-Latex] (f) edge node[above right] {$1$} (i);
			\path [-Latex] (g) edge node[above left] {$0$} (i);
			\path [-Latex] (h) edge node[above left] {$4$} (f);
			\path [-Latex] (i) edge node[above] {$2$} (h);
			\end{scope}
			\end{tikzpicture}
		\end{subfigure}
		\caption{Ein auslastungsminimaler $b$-Fluss. Die Balancen stehen mit einem Bezeichner in den Knoten, der Flusswert auf den Kanten. Alle Kanten haben Kapazität $1$.}
		\label{figure-min-con-example}
	\end{figure}
	Man betrachte den $b$-Fluss $x$ in Abbildung~\ref{figure-min-con-example}.
	Die maximale Kantenauslastung durch $x$ ist $4$, welche auf den Kanten $(b,a), (f,b),(f,c)$ und $(h,f)$ angenommen.
	Bei der Frage, ob $x$ schon ein auslastungsminimaler $b$-Fluss ist, kann man nun die schwache Dualität ausnutzen:
	
	Der Schnitt $Y \coloneq \{ c, d, g \}$ hat nur eine einzige eingehende Kante, nämlich $(f,c)$.
	Außerdem hat $Y$ eine Balance von $-4$.
	Entsprechend muss auf der Kante $(f,c)$ mindestens Fluss im Wert von $4$ fließen.
	In der Form von Theorem~\ref{thm-weak-duality-min-con-flow} würde man mit dem Schnitt $X\coloneq V\setminus Y$ argumentieren, für den $b(X) = 4$ und $u(\delta^+(X)) = 1$ gelten.
	Dann muss die Auslastung eines $b$-Flusses mindestens $4/1=4$ sein.
	Da die Auslastung von $x$ ebenfalls $4$ beträgt, sind $x$ bereits ein auslastungsminimaler $b$-Fluss und $X$ ein dünnster Schnitt.
\end{example}

Ähnlich wie bei der Analyse von maximalen $s$-$t$-Flüssen wird auch hier ein sogenannter Residualgraph eines Flusses eingeführt.

\begin{definition}[Doppelgraph]
	Der Doppelgraph $G^\leftrightarrow$ eines Graphen $G=(V,E)$ entstehe durch Hinzunahme aller Kanten in umgekehrter Richtung.
	Man notiere $G^\leftrightarrow$ als das Paar $(V, E^\leftrightarrow)\coloneq (V, \overrightsmallarrow{E}\cup \overleftsmallarrow{E})$, wobei $\overrightsmallarrow{E}\coloneq \{ \overrightsmallarrow{e} \mid e\in E \}$ die \emph{Menge der Vor\-wärts\-kanten}, welche die Richtung der Ursprungskante beibehalten, und $\overleftsmallarrow{E}\coloneq\{ \overleftsmallarrow{e} \mid e\in E \}$ die \emph{Menge der Rückwärtskanten}, die die Richtung der Ursprungs\-kante umkehren, sind.
	Es gilt also für alle Kanten $e\in E$:
	\[
		\head(\overrightsmallarrow{e})=\head(e) = \tail(\overleftsmallarrow{e}) \text{~~~ und ~~~} \tail(\overrightsmallarrow{e}) = \tail(e) = \head(\overleftsmallarrow{e}).
	\]
\end{definition}
\begin{definition}[Residualgraph eines $b$-Flusses]
	Sei ein $b$-Fluss $f$ auf einem Netzwerk $(V, E, u)$ gegeben.
	Der \emph{Residualgraph von $f$} sei definiert durch $G_f \coloneq (V, E_f)$ mit \[
	E_f \coloneq \{ \overrightsmallarrow{e}\in \overrightsmallarrow{E} \mid f_e/u_e < c(f) \} \cup \{ \overleftsmallarrow{e} \in \overleftsmallarrow{E} \mid f_e/u_e > 0 \}.
	\]
\end{definition}

Im Residualgraph eines $b$-Flusses $f$ wird eine Kante nur in beide Richtungen erstellt, falls die Auslastung echt zwischen $0$ und $q^*$ liegt. Fließt kein Fluss auf der Kante, so gibt es nur die Vorwärtskante, und handelt es sich um eine Flaschenhalskante, so existiert nur die Rückwärtskante.
Abbildung~\ref{figure-min-con-example-residual-graph} zeigt den Residualgraphen für Beispiel~\ref{example-min-con-flow}.

\begin{definition}[Augmentieren eines Flusses]
	\newcommand{\VK}{\text{VK}}
	\newcommand{\RK}{\text{RK}}
	Seien $f$ ein $b$-Fluss und $C$ ein gerichteter Kreis in seinem Residualgraph $G_f$.
	Ist $k_d$ die Anzahl der Vorkommen einer Kante~$d$ in $C$ und ist $\gamma\geq 0$ mit \(
	\gamma \leq f_e / (k_{\overleftsmallarrow{e}} - k_{\overrightsmallarrow{e}})
	\) für alle $e\in E$ mit $k_{\overleftsmallarrow{e}} > k_{\overrightsmallarrow{e}}$, so bezeichne~$g$, gegeben durch
	\[
		g_e \coloneq f_e + (k_{\overrightsmallarrow{e}} - k_{\overleftsmallarrow{e}}) \gamma \geq 0 \text{~~~ für alle $e\in E$},
	\]
	den \emph{$b$-Fluss, der durch $\gamma$-Augmentieren von $f$ entlang $C$ entsteht}.
\end{definition}

Zunächst wird ein hinreichendes Optimalitätskriterium für $b$-Flüsse vorgestellt:

\begin{lemma}\label{lemma-min-flow-criterion}
	Ist $f$ ein $b$-Fluss in $(V, E, u)$, dessen Residualgraph $G_f$ keine gerichteten Kreise besitzt, die eine Flaschenhalskante als Rückwärtskante benutzen, so ist $f$ auslastungsminimal.
	Ist $f'$ ein weiterer auslastungsminimaler Fluss, so sind die Flaschenhalskanten $E^*$ von $f$ auch Flaschenhalskanten von $f'$.
	
	Hat $G_f$ außerdem keine Kreise, die Nullkanten von $f$ als Vorwärtskanten benutzen, so sind die Nullkanten $E^0$ von $f$ auch Nullkanten von $f'$.

	Man nennt $E^*$ die \emph{minimale Menge der Flaschenhalskanten} und $E^0$ die \emph{minimale Menge der Nullkanten bzgl. $(V, E, u, b)$}.
\end{lemma}

Um diese Aussage zu zeigen, benötigt man folgende Hilfsproposition:

\begin{proposition}\label{prop-difference-b-flows-stream}
	Für zwei $b$-Flüsse $f$, $f'$ mit $c(f) \geq c(f')$ ist $f'\Delta f \coloneq g\in \R_{\geq0}^{E^\leftrightarrow}$, definiert durch
	\begin{align*}
	g_{\overrightsmallarrow{e}} \coloneq \max\{ 0, f_e' - f_e \} \text{~~~und~~~}
	g_{\overleftsmallarrow{e}} \coloneq \max\{ 0, f_e - f_e' \} \text{~~~für $e\in E$},
	\end{align*}
	eine Strömung auf $G^\leftrightarrow$, die auf $E^\leftrightarrow \setminus E_f$ verschwindet.
\end{proposition}
\begin{proof}
	Um zu zeigen, dass $g$ eine Strömung ist, muss $g(\delta^+_{G^\leftrightarrow}(v)) - g(\delta^-_{G^\leftrightarrow}(v))$ für alle Knoten $v\in V$ verschwinden.
	Durch Fallunterscheidung erkenne man $g_{\overrightsmallarrow{e}} - g_{\overleftsmallarrow{e}} = f_e' - f_e$ für alle $e\in E$ und man folgere:
	\begin{align*}
	g(\delta^+_{G^\leftrightarrow}(v)) - g(\delta^-_{G^\leftrightarrow}(v))
	&= \left( \sum_{e\in\delta^+_G(v)} g_{\overrightsmallarrow{e}} + \sum_{e\in\delta^-_G(v)} g_{\overleftsmallarrow{e}} \right)
	- \left(\sum_{e\in\delta^-_G(v)} g_{\overrightsmallarrow{e}} + \sum_{e\in\delta^+_G(v)} g_{\overleftsmallarrow{e}} \right) \\
	&= \sum_{e\in\delta^+_G(v)} (g_{\overrightsmallarrow{e}} - g_{\overleftsmallarrow{e}}) - \sum_{e\in\delta^-_G(v)} (g_{\overrightsmallarrow{e}} - g_{\overleftsmallarrow{e}})\\
	&= \sum_{e\in\delta^+_G(v)} (f_e' - f_e) - \sum_{e\in\delta^-_G(v)} (f_e' - f_e) = b_v - b_v = 0.
	\end{align*}
	Es bleibt also zu zeigen, dass $g$ auf $E^\leftrightarrow \setminus E_f$ verschwindet.
	Sei zunächst eine Vorwärts\-kante $\overrightsmallarrow{e}$ mit $f_{e}/u_{e} = c(f)$ gegeben.
	Dann gilt \(
	f_{e}/u_{e} = c(f) \geq c(f') \geq f'_{e}/u_{e}
	\) nach Voraussetzung, wodurch $g_{\overrightsmallarrow{e}}= 0$ folgt.
	Für eine Rückwärtskante $\overleftsmallarrow{e}$ mit $f_e = 0$ folgt $g_{\overleftsmallarrow{e}} = 0$ direkt.
\end{proof}

Insbesondere existiert für solche Strömungen $f'\Delta f$ nach Theorem~\ref{thm-decomposition} eine Dekomposition in Zyklen.
Diese Eigenschaft wird im folgenden Beweis ausgenutzt:

\begin{proof}[Beweis von Lemma~\ref{lemma-min-flow-criterion}]
	Seien $f$ ein $b$-Fluss, dessen Residualgraph keine gerichteten Kreise mit einer Flaschenhalskante besitzt, und $f'$ ein $b$-Fluss minimaler Auslastung.
	Angenommen, es gebe eine Flaschenhalskante $e$ von $f$ mit $f'_e/u_e < f_e/u_e$.
	Die Strömung $g\coloneq f'\Delta f$ besitzt nach Proposition~\ref{prop-difference-b-flows-stream} und Theorem~\ref{thm-decomposition} eine Dekomposition in Zyklen $g = \lambda_1 C_1 +\dots + \lambda_k C_k$ mit $\lambda_i > 0$ für $i\in[k]$.
	Weil $g_{\overleftsmallarrow{e}}$ positiv ist, gibt es einen Zyklus $C_i$, der ${\overleftsmallarrow{e}}$ enthält.
	Da $g$ außerdem nur auf $E_f$ verläuft, enthält $E_f$ also den Zyklus $C_i$, der die Flaschenhalskante $e$ benutzt, was im Widerspruch zur Voraussetzung steht.
	Also muss bereits $f'_e / u_e \geq f_e / u_e$ gelten, wodurch die Behauptung folgt.
	
	Man nehme nun weiter an, $G_f$ habe keine Zyklen, die Nullkanten von $f$ als Vorwärts\-kanten verwendet.
	Angenommen, für eine Kante $e\in E^0$ gelte $f'_e/u_e > 0$.
	Dann ist $g_{\overrightsmallarrow{e}}$ positiv und es gibt wieder einen Zyklus $C_i$, der $\overrightsmallarrow{e}$ enthält.
	Dies führt wieder zum Widerspruch, dass $G_f$ den Zyklus $C_i$ enthalten müsste, der aber eine Nullkante als Vorwärts\-kante verwendet.
\end{proof}



\begin{definition}[Zusammenhangsgraph]
	Für einen Graphen $G = (V,E)$ sei die Relation ${\sim} \subseteq V\times V$ die Äquivalenzrelation gegeben durch \[
	v\sim w ~~\vcentcolon\Leftrightarrow~~ \text{$v$ ist von $w$ und $w$ ist von $v$ in $G$ erreichbar}.
	\]
	Dann nennt man den azyklischen Graphen $G^\sim\coloneq (V^\sim, E^\sim)$ den \emph{Zusammenhangsgraphen von $G$}, wobei die Knoten $V^\sim$ die Menge der Äquivalenzklassen, also die Menge der \emph{(starken) Zusammenhangskomponenten} von $G$, sind und eine Kante $xy$ genau dann in $E^\sim$ existiert, wenn $x\neq y$ gilt und es eine Kante $vw$ in $E$ gibt, sodass $v$ in der Zusammenhangskomponente $x$ und $w$ in der Zusammenhangskomponente $y$ liegen.
\end{definition}

Man sieht schnell, dass ein Knoten $w$ genau dann von einem anderen Knoten $v$ erreicht werden kann, wenn die Äquivalenzklasse von $w$ im Zusammenhangsgraph von der Äquivalenzklasse von $v$ erreicht werden kann.
Außerdem ist der Zusammenhangsgraph stets azyklisch.

\begin{proposition}\label{prop-augment-min-con-flow-with-circuit}
	Es seien $f$ ein $b$-Fluss minimaler Auslastung $q^*>0$ und $C$ ein Kreis im Residualgraph $G_f$.
	Weiter sei $E_C\subseteq E$ die Menge der Kanten, die als Rückwärts- oder Vorwärtskanten in $C$ verwendet werden.
	
	Dann kann man durch Augmentieren von $f$ entlang $C$ einen auslastungsminimalen $b$-Fluss $\tilde{f}$ erhalten, der jede Kante $e$ in $E_C$ mit $\tilde{f}_e/u_e \in (0, q^*)$ auslastet.
	
	Insbesondere hat $G_{\tilde{f}}$ den gleichen Zusammenhangsgraphen wie $G_f$.
\end{proposition}
\begin{proof}
	\newcommand{\VK}{\text{VK}}
	\newcommand{\RK}{\text{RK}}
	Es sei $q^* > 0$ die Auslastung von $f$, $C_\VK$ die Menge der Vorwärtskanten und $C_\RK$ die Menge der Rückwärtskanten in $C$.
	
	Man setze $\gamma_\VK \coloneq \inf_{\overrightsmallarrow{e}\in C_\VK} q^*u_e - f_e > 0$ als die minimale Flussmenge, die man jeder Kante in $C_\VK$ zufügen müsste, sodass mindestens eine Kante darin mindestens Auslastung $q^*$ erhält.
	Weiter sei $\gamma_\RK \coloneq \inf_{\overleftsmallarrow{e}\in C_\RK} f_e > 0$ die minimale Flussmenge der Rückwärtskanten in $C$.
	Wählt man nun ein $\gamma \in (0, \min\{ \gamma_\VK, \gamma_\RK \})$, so erhält man durch $(\gamma/k)$-wertige Augmentierung von $f$ entlang $C$ einen $b$-Fluss $\tilde{f}$, wobei $k$ das maximale Vorkommen einer Kante in $C$ ist.
	
	Bezüglich $\tilde{f}$ haben dann alle Kanten in $E_C$ eine positive und geringere Auslastung als $q^*$.
	Demnach ist auch $\tilde{f}$ ein auslastungsminimaler $b$-Fluss.
	
	Da nach der Augmentierung der Kreis $C$ auch in $G_{\tilde{f}}$ liegt, ändert sich am Zusammenhangsgraphen nichts:
	Es entstehen durch die Augmentierung höchstens Kanten, die zwischen den Knoten des Kreises verlaufen.
\end{proof}
\begin{lemma}\label{lemma-min-bottlenecks-between-strong-comps}
	Für jeden $b$-Fluss $f$ minimaler Auslastung $q^* > 0$ gibt es einen auslastungsminimalen $b$-Fluss $\tilde{f}$, dessen Residualgraph den gleichen Zusammenhangsgraphen hat wie der von $f$ und dessen Flaschenhals- und Nullkanten minimal sind.
	
	Dabei besteht die Menge der Vorwärtskanten bzw. die Menge der Rückwärtskanten zwischen Zusammenhangskomponenten von $G_f$ gerade aus den Vorwärtskanten der minimalen Nullkanten bzw. den Rückwärtskanten der minimalen Flaschenhalskanten.
	
	Insbesondere haben alle Residualgraphen auslastungsminimaler $b$-Flüsse den gleichen Zusammenhangsgraphen.
\end{lemma}
\begin{proof}
	Es seien $Z_1,\dots, Z_k$ die Zusammenhangskomponenten des Residualgraphs $G_f$.
	Für alle $i\in [k]$ sei $C_i$ ein Kreis, der alle Kanten, die innerhalb $Z_i$ verlaufen, abläuft.
	Dann existiert nach Proposition~\ref{prop-augment-min-con-flow-with-circuit} ein auslastungsminimaler $b$-Fluss $\tilde{f}$, dessen Residualgraph den gleichen Zusammenhangsgraph hat wie der von $f$, für den aber innerhalb der Zusammenhangskomponenten keine Flaschenhalskanten als Rückwärtskanten und keine Nullkanten als Vorwärtskanten vorkommen.
	Zwischen den Zusammenhangskomponenten haben $f$ und $\tilde{f}$ jedoch die gleichen Flaschenhals- und Nullkanten.
	Zwischen Zusammenhangskomponenten können keine weiteren Kanten mit Auslastung in $(0, q^*)$ liegen, da diese in beide Richtungen generiert würden und somit die Zusammenhangskomponenten verschmelzen lassen würden.
	
	Dementsprechend ist im Residualgraph $G_{\tilde{f}}$ kein Kreis, der eine Flaschenhalskante von $\tilde{f}$ als Rückwärtskante oder eine Nullkante von $\tilde{f}$ als Vorwärtskante verwendet, sodass die Flaschenhals- und Nullkanten von $\tilde{f}$ nach Lemma~\ref{lemma-min-flow-criterion} minimal sind.
	
	Sei nun ein beliebiger weiterer auslastungsminimaler $b$-Fluss $g$ gegeben.
	Es bleibt zu zeigen, dass $g$ den gleichen Zusammenhangsgraphen wie $\tilde{f}$ besitzt.
	Aus $g$ erhalte man wie oben den auslastungsminimalen $b$-Fluss $\tilde{g}$, für den $G_{\tilde{g}}$ den gleichen Zusammenhangsgraphen wie $G_g$ hat, und dessen Flaschenhals- bzw. Nullkanten minimal sind.
	Dann sind aber bereits die Residualgraphen $G_{\tilde{f}}$ und $G_{\tilde{g}}$ identisch, sodass diese auch den gleichen Zusammenhangsgraphen besitzen.
\end{proof}

Dieses Lemma zeigt, dass jeder auslastungsminimale $b$-Fluss auf Kanten zwischen den Zusammenhangskomponenten identisch ist.
In Abbildung~\ref{figure-min-con-example-residual-graph} sieht man den Residualgraphen des Flusses aus Beispiel~\ref{example-min-con-flow}.
Der entsprechende Zusammenhangsgraph ist dann
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
	\node[draw, circle] (z1) at (2,0) {$Z_1$};
	\node[draw, circle] (z2) at (4,0) {$Z_2$};
	\node[draw, circle] (z3) at (0,0) {$Z_3$};
	\path[-Latex] (z3) edge (z1);
	\path[-Latex] (z3) edge[bend left] (z2);
	\path[-Latex] (z1) edge (z2);
	\end{tikzpicture}
\end{center}
und die Kanten $(f,c)$ und $(f,b)$ sind die minimalen Flaschenhalskanten -- hingegen sind die Kanten $(a,b)$ und $(h,f)$, deren Auslastung ebenfalls $4$ ist, nicht notwendigerweise Flaschenhalskanten: So kann man die Zyklen $(a,b,e,a)$ und $(f,h,i,f)$ augmentieren, um die Auslastung auf den beiden Kanten zu verringern.

Mit dem letzten Lemma kann nun ein hinreichendes und notwendiges Optimalitäts\-kriterium formuliert werden:

\begin{theorem}\label{thm-optimal-criterion-min-con-flow}
	Ein $b$-Fluss $f$ ist genau dann auslastungsminimal, wenn $f$ der Nullfluss ist oder eine Rückwärtskante $\overleftsmallarrow{vw}$ zwischen zwei Zusammenhangskomponenten seines Residualgraphs $G_f$ verläuft.
	Gilt Letzteres, so ist die Menge $X$ der Knoten, die von $v$ aus in $G_f$ erreichbar sind, ein dünnster Schnitt mit Auslastung~$c(f)$.
\end{theorem}
\begin{proof}
	Sei $f$ ein auslastungsminimaler $b$-Fluss.
	Ist $q^* = 0$, so ist $f$ der Nullfluss.
	Für positive $q^*$ verlaufen die minimalen Flaschenhalskanten nach Lemma~\ref{lemma-min-bottlenecks-between-strong-comps} als Rückwärtskanten zwischen Zusammenhangskomponenten des Residualgraphs $G_f$.
	
	Sei umgekehrt $\overleftsmallarrow{vw}$ eine Rückwärtskante zwischen zwei Zusammenhangskomponenten von $G_f$ und sei $X$ die Menge der von $v$ erreichbaren Knoten in $G_f$.
	Eine ausgehende Kante $xy\in\delta^+_G(X)$ muss dann bzgl. $f$ Auslastung $c(f)$ haben, da $x$ von $v$ in $G_{f}$ erreichbar ist und daher $xy$ nicht als Vorwärtskante in $G_f$ erscheinen kann; sonst wäre $y$ auch in $X$.
	Die Auslastung einer eingehenden Kante $xy\in\delta^-_G(X)$ bzgl. $f$ muss jedoch verschwinden, da $xy$ nicht als Rückwärtskante in $G_f$ auftaucht.
	
	Weiter ist $vw$ eine ausgehende Kante von $X$ in $G$, da $w$ von $v$ aus in $G_f$ nicht erreichbar ist, weil $v$ und $w$ in unterschiedlichen Zusammenhangskomponenten von $G_f$ liegen und bereits die Kante $\overleftsmallarrow{vw}$ in $G_f$ existiert.
	Also ist $\delta^+_G(X)$ nichtleer und es gilt:
	\[
	\frac{b(X)}{u(\delta^+_G(X))} = \frac{f(\delta^+_G(X))}{u(\delta^+(X))} = \sum_{e\in\delta^+(X)} \frac{u_e}{u(\delta^+(X))} c(f) = c(f).
	\]
	Aufgrund der schwachen Dualität ist $X$ nach Theorem~\ref{thm-weak-duality-min-con-flow} ein dünnster Schnitt.
\end{proof}

\begin{figure}
	\newcommand{\newnode}[4]{\node[lul] (#1) at #2 {#3 \\[0.5em] #4};}
	\begin{adjustbox}{center}{
		\definecolor{lightlightgray}{RGB}{220,220,220}
		\tikzset{auto rotate/.style={auto=right,-Latex,
				to path={let \p1=(\tikztostart),\p2=(\tikztotarget),
					\n1={atan2(\y2-\y1,\x2-\x1)},\n2={\n1-10},\n3={\n1+190}
					in (\tikztostart.\n2) -- (\tikztotarget.\n3) \tikztonodes}}}
		{\begin{tikzpicture}[lul/.style={draw,
			ellipse,
			fill=white,
			align=center,
			inner sep=0pt,
			outer sep=4pt,
			text width=7mm,
			minimum height=1.5cm
		},
		scale=0.9]
		
		\fill[fill=lightlightgray, rounded corners=1cm] (-2, 5) -- (2,0) -- (6, 5) -- cycle;
		\fill[fill=lightlightgray, rounded corners=1cm] (2,-1) -- (6,4) -- (10, -1) -- cycle;
		\fill[fill=lightlightgray, rounded corners=1cm] (6, 5) -- (10,0) -- (14, 5) -- cycle;
		
		\node at (2,5.5) {$Z_1$};
		\node at (6,-1.5) {$Z_2$};
		\node at (10,5.5) {$Z_3$};
		
		\newnode{a}{(0,4)}{$a$}{$-3$}
		\newnode{b}{(4,4)}{$b$}{$-2$}
		\newnode{c}{(8,4)}{$c$}{$-2$}
		\newnode{d}{(12,4)}{$d$}{$-1$}
		\newnode{e}{(2,2)}{$e$}{$1$}
		\newnode{f}{(6,2)}{$f$}{$5$}
		\newnode{g}{(10,2)}{$g$}{$-1$}
		\newnode{h}{(4,0)}{$h$}{$2$}
		\newnode{i}{(8,0)}{$i$}{$1$}
		
		\begin{scope}[-Latex]
		\path [-Latex] (a) edge[auto rotate] node[above right] {} (e);
		\path [-Latex] (e) edge[auto rotate, dashed] node[above right] {} (a);
		\path [-Latex] (a) edge[auto rotate, dashed] node[above] {} (b);
		\path [-Latex] (c) edge[auto rotate] node[above] {} (b);
		\path [-Latex] (c) edge[auto rotate] node[above right] {} (g);
		\path [-Latex] (g) edge[auto rotate, dashed] node[above right] {} (c);
		\path [-Latex] (c) edge[auto rotate] node[above] {} (d);
		\path [-Latex] (d) edge[auto rotate, dashed] node[above] {} (c);
		\path [-Latex] (d) edge[auto rotate] node[above left] {} (g);
		\path [-Latex] (e) edge[auto rotate] node[above left] {} (b);
		\path [-Latex] (b) edge[auto rotate, dashed] node[above left] {} (e);
		\path [-Latex] (e) edge[auto rotate] node[above right] {} (h);
		\path [-Latex] (b) edge[auto rotate, dashed] node[above right] {} (f);
		\path [-Latex] (c) edge[auto rotate, dashed] node[above left] {} (f);
		\path [-Latex] (f) edge[auto rotate] node[above right] {} (i);
		\path [-Latex] (i) edge[auto rotate, dashed] node[above right] {} (f);
		\path [-Latex] (g) edge[auto rotate] node[above left] {} (i);
		\path [-Latex] (f) edge[auto rotate, dashed] node[above left] {} (h);
		\path [-Latex] (i) edge[auto rotate] node[above] {} (h);
		\path [-Latex] (h) edge[auto rotate, dashed] node[above] {} (i);
		\end{scope}
		
		\end{tikzpicture}
	}}
	\end{adjustbox}
	\caption{Der Residualgraph vom Fluss aus Abbildung~\ref{figure-min-con-example}. Vorwärtskanten sind durchgezogen, Rückwärtskanten gestrichelt. Zusammenhangskomponenten sind grau hinterlegt.}
	\label{figure-min-con-example-residual-graph}
\end{figure}

Nun lässt sich das folgende wichtige Theorem zeigen, das die starke Dualität der Auslastung von $b$-Flüssen und der von Schnitten darlegt:

\begin{theorem}\label{thm-strong-duality-sparsest-cut-min-flow}
	Existiert in einem Netzwerk ein $b$-Fluss und ist $E$ nichtleer, so ist die Auslastung eines auslastungsminimalen $b$-Flusses gerade die eines dünnsten Schnittes; das bedeutet
	\[
	\min_{\text{$f$ $b$-Fluss}}~\max_{e\in E}\frac{f_e}{u_e} = \max_{\substack{X\subseteq V\\ \delta^+(X)\neq\emptyset}} ~ \frac{b(X)}{u(\delta^+(X))}.
	\]
\end{theorem}
\begin{proof}
	Die Existenz eines auslastungsminimalen Flusses und eines dünnsten Schnittes folgt aus den Voraussetzungen.
	Schwache Dualität nach Theorem~\ref{thm-weak-duality-min-con-flow} liefert, dass jeder Schnitt höchstens die Auslastung eines auslastungsminimalen $b$-Flusses hat.
	Lemma~\ref{thm-optimal-criterion-min-con-flow} zeigt, dass diese untere Schranke im Fall $b\neq 0$ auch tatsächlich durch einen Schnitt angenommen wird.
	Ist $b$ der Nullvektor, so ist jede Knotenmenge mit einer ausgehenden Kante ein dünnster Schnitt mit Auslastung $0$.
\end{proof}

\begin{corollary}\label{cor-easy-characterization-sparsest-cut}
	Seien $f$ ein $b$-Fluss mit Auslastung $q^*$ und $X$ ein Schnitt mit $\delta^+(X)\neq \emptyset$.
	Dann sind die folgenden Aussagen äquivalent:
	\begin{enumerate}[label=(\roman*)]
		\item Es sind $X$ ein dünnster Schnitt und $f$ ein $b$-Fluss minimaler Auslastung.
		\item Die Auslastung bezüglich $f$ beträgt $q^*$ auf allen ausgehenden Kanten von $X$ und verschwindet auf allen eingehenden Kanten von $X$.
		\item Der Schnitt $X$ hat in $G_f$ keine ausgehenden Kanten.
	\end{enumerate}
\end{corollary}
\begin{proof}
	Aufgrund der Flusserhaltung gilt $b(X) = f(\delta^+(X)) - f(\delta^-(X))$.
	In \[
	\frac{b(X)}{u(\delta^+(X))} \leq \frac{f(\delta^+(X))}{u(\delta^+(X))} \leq \frac{u(\delta^+(X)) q^*}{u(\delta^+(X))} = q^*
	\]
	gilt Gleichheit genau dann, wenn $f(\delta^-(X))=0$ und $f_{e}/u_{e} = q^*$ für alle $e\in\delta^+(X)$ gelten.
	Theorem~\ref{thm-strong-duality-sparsest-cut-min-flow} liefert nun die Behauptung (i)$\Leftrightarrow$(ii).
	
	Die Aussage (ii)$\Leftrightarrow$(iii) folgt aus der Definition des Residualgraphen.
\end{proof}

Insbesondere folgt also, dass jeder dünnste Schnitt im Residualgraphen eines auslastungsminimalen Flusses alle Knoten enthält, die er darin erreichen kann.

\begin{lemma}\label{lemma-calc-sparsest-cut}
	Sei $f$ ein $b$-Fluss minimaler Auslastung $q^*$ im Netzwerk $(V, E, u, b)$ mit nichtleerer Kantenmenge $E$.
	Dann kann mit $\bigO(n+m)$ Operationen ein inklusionsminimaler, dünnster Schnitt mit Auslastung $q^*$ berechnet werden.
	Dabei seien $n$ die Anzahl der Knoten und $m$ die Anzahl der Kanten.
\end{lemma}
\begin{proof}
	Ist $q^* = 0$, so ist $b$ bereits der Nullvektor und es kann jede einelementige Knotenmenge mit mindestens einer ausgehenden Kante verwendet werden.
	Sonst berechne man in~$\bigO(n+m)$ Operationen (siehe \cite[Satz 2.19]{Korte2012}) die starken Zusammenhangskomponenten und damit den Zusammenhangsgraph des Residualgraphen $G_f$.
	Man speichere sich dabei für jede Zusammenhangskomponente $Z$, ob eine eingehende Rückwärtskante in $G_f$ existiert, das heißt, ob $\delta_{G_f}^-(Z) \cap \overleftsmallarrow{E}$ leer ist.
	Nach Theorem~\ref{thm-optimal-criterion-min-con-flow} existiert eine Flaschenhalskante als Rückwärtskante zwischen zwei Zusammenhangskomponenten von $G_f$, sodass mindestens für eine Zusammenhangskomponente diese Menge nichtleer ist.
	
	Eine topologische Sortierung auf dem azyklischen Zusammenhangsgraphen kann ebenfalls mit $\bigO(n + m)$ Operationen berechnet werden (siehe \cite[Satz 2.20]{Korte2012}).
	Man erhält also eine Nummerierung $Z_1, \dots, Z_k$ der Zusammenhangskomponenten mit der folgenden Eigenschaft:
	Existiert eine Kante von $Z_i$ nach $Z_j$, so folgt bereits $i < j$.
	Wählt man nun $X\subseteq V$ als die in $G_f$ erreichbaren Knoten von einer Zusammenhangskomponente $Z_i$ mit einer eingehenden Rückwärtskante in $G_f$ und maximaler Nummer, so ist $X$ nach Theorem~\ref{thm-optimal-criterion-min-con-flow} ein dünnster Schnitt.
	Außerdem ist er sogar inklusionsminimal:
	Angenommen, es gäbe einen dünnsten Schnitt $Y$ mit $Y\subsetneq X$. 
	Nach Korollar~\ref{cor-easy-characterization-sparsest-cut} ist $Y$ eine Vereinigung von Zusammenhangskomponenten $Z_j$ mit $j > i$.
	Insbesondere hat keine dieser Zusammenhangskomponenten eine eingehende Rückwärtskante in $G_f$ und dadurch keine ausgehenden Kanten in $G$, was ihn als dünnsten Schnitt bereits disqualifiziert.
\end{proof}

\section{Berechnung auslastungsminimaler Flüsse}

In diesem Abschnitt soll die Berechnung auslastungsminimaler Flüsse beleuchtet werden.
Man konnte bereits im vorherigen Abschnitt einige Analogien auslastungsminimaler $b$-Flüsse zu kostenminimalen $b$-Flüssen erkennen.
Bei der Suche nach kostenminimalen $b$-Flüssen werden die Kanten mit Kosten $c\in\R_{\geq 0}^E$ bewertet und man ist daran interessiert einen $b$-Fluss $f$ zu finden, der den Ausdruck $\sum_{e \in E} c_e f_e$ minimiert und dabei die Kapazitäten der Kanten nicht übersteigt, der also $f_e \leq u_e$ für jede Kante $e$ erfüllt.
Dazu betrachtet man ebenfalls den Residualgraph, allerdings mit einem kleinen Unterschied: Vorwärtskanten werden aufgenommen, wenn deren Auslastung geringer als $1$ statt geringer als die Auslastung des Flusses ist.
Ein $b$-Fluss ist kostenminimal genau dann, wenn der zugehörige, so definierte Residualgraph keine negativen Zyklen hat, also Zyklen $C$ mit $c(E(C)) < 0$ (siehe \cite[Satz 9.7]{Korte2012}).

Eine Herangehensweise für das Finden eines kostenminimalen Flusses ist es, ausgehend von einem beliebigen $b$-Fluss iterativ Zyklen im Residualgraph durch Augmentieren zu entfernen.
Verwendet man dabei als Auswahlregel, einen Zyklus mit minimalen mittleren Kantenkosten zu entfernen, so terminiert der sogenannte \emph{Minimum-Mean-Cycle-Cancelling-Algorithmus} nach $\bigO(nm^2\log n)$ Iterationen mit einem kostenminimalen $b$-Fluss bei einer Gesamtlaufzeit von $\bigO(n^2m^3 \log n)$ (siehe \cite[Theoreme~3.9, 3.10]{Goldberg1989}).
Verfolgt man den gleichen Ansatz für die Berechnung eines auslastungsminimalen Flusses, erhält man den Algorithmus~\ref{algorithm-cycle-cancelling}.
\begin{algorithm}
	\caption{Cycle-Cancelling-Algorithmus}
	\label{algorithm-cycle-cancelling}
	\begin{algorithmic}[1]
		\Procedure{CycleCancelling}{$V, E, u, b, s$}
		\State Berechne beliebigen $b$-Fluss $f$
		\While{ $\exists$ Zyklus $C$ mit Flaschenhalskante in $G_f$}
			\State Augmentiere $f$ entlang $C$ um einen Wert $\gamma$
		\EndWhile
		\EndProcedure
	\end{algorithmic}
\end{algorithm}

Sofort ersichtlich ist, dass der Algorithmus im Falle der Terminierung nach Lemma~\ref{lemma-min-flow-criterion} einen auslastungsminimalen $b$-Fluss liefert.
Unklar bleibt, ob der Algorithmus durch eine passende Wahl der Zyklen und der Augmentierungswerte zum Stehen kommt.
Versucht man beispielsweise $\gamma$ so zu wählen, dass die Auslastung des Zyklus $C$, also $\max_{e\in C} f_e / u_e$, nach der Augmentierung möglichst gering ist, kann die Hoffnung auf Terminierung bereits durch das folgendes Beispiel genommen werden:

\begin{example}
	Man betrachte einen Graphen bestehend aus den zwei Knoten $v$ und $w$ sowie den drei parallelen Kanten $e_1$, $e_2$ und $e_3$ von $v$ nach $w$.
	Dabei haben alle Kanten die Kapazität $1$ und man suche einen auslastungsminimalen $v$-$w$-Fluss vom Wert $1$.
	Der eindeutige optimale Fluss weist allen drei Kanten den Wert $1/3$ zu.
	
	Startet man beispielsweise mit dem Fluss, der zunächst den gesamten Fluss über Kante $e_1$ schickt, enthält der Residualgraph die Zyklen $\overrightsmallarrow{e_2}\overleftsmallarrow{e_1}$ und $\overrightsmallarrow{e_3}\overleftsmallarrow{e_1}$.
	Wird entlang einer der beiden Zyklen augmentiert -- o.B.d.A. entlang $\overrightsmallarrow{e_2}\overleftsmallarrow{e_1}$ --, so sind $e_1$ und $e_2$ mit Auslastung $1/2$ die Flaschenhalskanten.
	Im nächsten Schritt können die Zyklen $\overrightsmallarrow{e_3}\overleftsmallarrow{e_1}$ und $\overrightsmallarrow{e_3}\overleftsmallarrow{e_2}$ augmentiert werden.
	Auch hier spielt die Wahl aufgrund der Symmetrie keine Rolle und man augmentiere entlang $\overrightsmallarrow{e_3}\overleftsmallarrow{e_2}$, sodass auf der Flaschenhalskante $e_1$ Fluss von Wert $1/2$ und auf $e_2$ und $e_3$ jeweils Fluss von Wert $1/4$ fließt.
	
	Tatsächlich kann man durch beliebige Wahl der Zyklen den auslastungsminimalen Fluss nicht erreichen, da der Fluss zu jeder Zeit auf zwei Kanten den gleichen Wert und auf der übrigen Kante einen unterschiedlichen Wert besitzt; insbesondere beträgt er nie $1/3$ auf allen drei Kanten gleichzeitig: Ist die Kante $e_k$ Flaschenhalskante und der Fluss auf Kante $e_j$ stimme entweder mit dem auf $e_i$ oder mit dem auf $e_k$ überein.
	Wird der Fluss entlang $\overrightsmallarrow{e_i}\overleftsmallarrow{e_k}$ augmentiert, so werden die Flusswerte von $e_i$ und $e_k$ angeglichen, sodass der Wert von $e_j$ in jedem Fall davon abweicht.
\end{example}

\subsection{Berechnungsmodell und Kodierungslängen}

Um den nachfolgenden Algorithmus präzise analysieren zu können, wird zunächst das zugrundeliegende Berechnungsmodell vorgestellt.
Dabei wird wie in~\cite{Gritzmann2013} eine Variante der Random-Access-Machine (RAM) verwendet.
Diese besteht aus einer Recheneinheit und einem unendlich großen Speicher, dessen Speicherzellen anhand der natürlichen Zahlen adressiert werden und jeweils eine ganze Zahl speichern.
Eine RAM kann ein Programm, also eine endliche Folge von elementaren Instruktionen, ausführen.
Eine solche elementare Instruktion ist entweder eine arithmetische Operation, also eine Addition ($+$), Subtraktion ($-$), Multiplikation ($\cdot$) oder ganzzahlige Division ($\div$), oder ein bedingter Sprung, welcher zunächst zwei Operanden mithilfe eines Vergleichers aus $\{ <, \leq, > \geq, =, \neq \}$ vergleicht und im Wahrheitsfall zu einer bestimmten Instruktion wechselt.
Dabei erlaubt die RAM die Angabe der Operanden durch indirekte Adressierung.
Eine solche RAM erlaubt also unter Anderem das Formulieren üblicher Schleifen.
Für eine formale Definition wird auf~\cite{Gritzmann2013} verwiesen.

Für die Bestimmung der Laufzeit eines Programms gibt es nun im Wesentlichen zwei Möglichkeiten:
Das logarithmische und das konstante Kostenmaß:
Beim logarithmischen Kostenmaß wird der Zeitaufwand einer elementaren Instruktion auf die Summe der Kodierungslängen der darin genutzten Zahlen (d.h. Speicheradressen und -werte) gesetzt, um beispielsweise den zeitlichen Mehraufwand von der Multiplikation großer Zahlen zu modellieren.
Das konstante Kostenmaß hingegen weist jeder elementaren Instruktion unbeachtet der Größe der darin vorkommenden Zahlen einen konstanten Zeitaufwand zu.

Dabei wird für eine ganze Zahl $z$ die binäre Kodierung verwendet, deren Länge $\size{z} \coloneq 1 + \lceil \log_2(\abs{z}+1) \rceil$ ist.
Rationale Zahlen $r$ werden als Paar ganzer Zahlen $(p,q)$ mit $r = p/q$ kodiert.
Dabei wird die Kodierungslänge von $r$ als $\size{r}\coloneq \size{p} + \size{q}$ definiert, wobei $p/q$ bereits die Darstellung von $r$ als vollständig gekürzter Bruch ist.
Entsprechend haben rationale Vektoren $v\in\Q^n$ und Matrizen $A\in\Q^{n\times m}$ die Kodierungslängen $\size{v} \coloneq \sum_{i=1}^n \size{v_i}$ und $\size{A}\coloneq \sum_{i=1}^n\sum_{j=1}^m \size{a_{i,j}}$.

\begin{proposition}\label{prop-rational-bounds-encoding}
	Es seien $a,b\in\Q$ zwei rationale Zahlen, $v\in Q^n$ ein rationaler Vektor und $A\in\Q^{n\times n}$ eine rationale Matrix.
	Dann gelten:
	\begin{enumerate}[label=(\roman*)]
		\item $\size{ab} \leq \size{a}+\size{b}$,
		\item $\norm{v}_2 \leq 2^{\size{v} - n} - 1$,
		\item $\abs{\det(A)} \leq 2^{\size{A} - n^2}$.
	\end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proof}
	Zunächst zeigt man Aussage (i) für ganze Zahlen $a$ und $b$:
	\begin{align*}
		\size{ab} &= 1+\lceil \log_2(\abs{ab} + 1) \rceil \leq 2+\log_2(\abs{a}\abs{b}+1) \leq 2+\log_2((\abs{a}+1)(\abs{b}+1))\\
		&=2+\log_2(\abs{a} + 1) + \log_2(\abs{b} + 1) = \size{a} + \size{b}.
	\end{align*}
	Es seien nun $a$ und $b$ rationale Zahlen und $p_a/q_a$ und $p_b/q_b$ die vollständig gekürzten Bruchdarstellungen von $a$ und $b$.
	Diesen Fall führt man auf den ganzzahligen zurück: \[
	\size{ab} \leq \size{p_a p_b} + \size{q_a q_b} \leq \size{p_a}+\size{p_b} + \size{q_a} + \size{q_b} = \size{a} + \size{b}.\]
	
	Für jede ganze Zahl $z$ gilt außerdem 
	\[
	\abs{z} = 2^{\log_2(\abs{z} + 1)} - 1 \leq 2^{\lceil\log_2(\abs{z} + 1)\rceil} - 1 = 2^{\size{z} - 1} - 1
	\]
	und daher gilt auch für jede rationale Zahl $r = p/q$ in teilerfremder Darstellung
	\[
	\abs{r} \leq \abs{p} \leq 2^{\size{p} -1} - 1 \leq 2^{\size{r} - 1} -1.
	\]
	
	Des Weiteren folgt mit $\sum_{i=1}^n \abs{v_i}^2 \leq (\sum_{i=1}^n \abs{v_i})^2$ die Ungleichung $\norm{v}_2 \leq \norm{v}_1$.
	Eine verallgemeinerte Version der Bernoulli-Ungleichung besagt, dass für nichtnegative Zahlen $x_1,\dots,x_n$ die Ungleichung $\prod_{i=1}^n (1+x_i) \geq 1 + \sum_{i=1}^n x_i$ gilt.
	Dies ist leicht per Induktion über $n\in\N$ einzusehen:
	Der Induktionsanfang ist klar.
	Der Induktionsschritt folgt ebenfalls sehr schnell:
	\[
	\prod_{i=1}^{n+1} (1+x_i) \geq (1 + \sum_{i=1}^n x_i) x_{n+1} = 1 + x_{n+1} + \sum_{i=1}^n x_i + x_{n+1} \sum_{i=1}^n x_i \geq 1 + \sum_{i=1}^{n+1} x_i.
	\]
	Damit lässt sich Aussage (ii) beweisen:
	\[
		\norm{v}_2 \leq \norm{v}_1 \leq \prod_{i=1}^{n} (1+\abs{v_i}) - 1 \leq \prod_{i=1}^n 2^{\size{v_i} - 1} - 1 = 2^{\size{v} - n} - 1.
	\] 
	
	Für Aussage (iii) benötigt man die Hadamard-Ungleichung: Sind $a^1, \dots, a^n$ die Spaltenvektoren von $A$, so gilt $\abs{\det(A)} \leq \prod_{i=1}^{n} \norm{a^i}_2$.
	Damit folgere man:
	\[
		\abs{\det(A)} \leq \prod_{i=1}^n (2^{\size{a^i} - n} - 1) \leq 2^{\sum_{i=1}^n \size{a^i} - n^2} = 2^{\size{A} - n^2}.
	\]
\end{proof}

\input{bachelorarbeit/efficient-search-rationals}

\subsection{Berechnung mittels LP-Formulierung}

Um nun mithilfe dieser effizienten Suche auf den rationalen Zahlen, das Problem auslastungsminimaler $b$-Flüsse zu lösen, werden zunächst einige Grundlagen der Linearen Optimierung wiederholt:
\begin{definition}[Lineares Programm in Standardform]
	Ein Optimierungsproblem der Form $\min\{ c^T x \mid x \in P^=(A, b) \}$ mit $c\in\R^n, b\in\R^m, A\in\R^{m\times n}$ und Zulässigkeitsbereich $P^=(A,b)\coloneq \{ x\in\R^n \mid Ax = b, x\geq 0 \}$ heißt \emph{lineares Programm in Standardform}.
\end{definition}

\begin{definition}[Ecke konvexer Menge]
	Für eine konvexe Menge $P$ heißt ein Punkt $x\in P$ eine \emph{Ecke von $P$}, falls $x$ das einzige Element des Schnittes von $P$ mit einer Stützhyperebene $H\coloneq \{ x\in\R^n \mid d^T x = \delta \}$ mit $d\in\R^n$ und $\delta\in\R$ ist.
\end{definition}

\begin{notation}
Sind $A\in\R^{m\times n}$ eine Matrix und $B\subseteq[n]$ eine Teilmenge der Spaltenindizes, bezeichnet $A_B$ die Matrix, die aus $A$ bei Löschen der Spalten entsteht, deren Index nicht in $B$ vorkommen.
Für einen Vektor $x\in\R^n$ ist $x_B$ entsprechend der Vektor, der aus $x$ durch Löschen der Einträge aus $[n]\setminus B$ entsteht.
\end{notation}

\begin{definition}[Zulässige Basislösung]
Für ein lineares Programm in Standardform mit $P\coloneq P^=(A, b)$, $A\in\R^{m\times n}$ und $\rank(A) = m$ heißt eine $m$-wertige Teilmenge $B$ von $[n]$ \emph{eine Basis} und $N\coloneq [n]\setminus B$ \emph{die zugehörige Nichtbasis zu $B$}, falls $A_B$ invertierbar ist.
Ein Punkt $x\in P$ ist eine \emph{zulässige Basislösung zur Basis $B$}, falls $x_N$ verschwindet.
In diesem Fall gilt $x_B = A_B^{-1} b$.
\end{definition}

\begin{satz}[{siehe \cite[Satz 5.2.1. (2)]{Jungnickel2008}}]\label{satz-existence-optimality-for-lps}
	Ein lineares Programm in Standardform mit nichtleerem Zulässigkeitsbereich $P\coloneq P^=(A,b)$ und $\rank(A) = m$ hat eine optimale Ecklösung, falls die Zielfunktion $x\mapsto c^T x$ auf $P$ nach unten beschränkt ist.
\end{satz}

\begin{satz}[{siehe \cite[Satz 5.2.3.]{Jungnickel2008}}]\label{satz-ecke-basislsg}
Für ein lineares Programm in Standardform mit nichtleerem Zulässigkeitsbereich $P\coloneq P^=(A,b)$ und $\rank(A) = m$ ist $x\in\R^n$ genau dann eine Ecke von $P$, wenn $x$ eine zulässige Basislösung ist.
\end{satz}

\begin{proposition}\label{prop-rank-obda-m}
	Sei ein nichtleeres Polyeder $P^=(A, b)$ mit $k\coloneq \rank(A)$ und linear unabhängigen Zeilen $a_{i_1},\dots, a_{i_k}$ gegeben.
	Setzt man \[
	\tilde{A}\coloneq (a_{i_1}, \dots, a_{i_k})^T\text{~ und ~}\tilde{b}\coloneq (b_{i_1}, \dots, b_{i_k})^T, \]
	 so hat $\tilde{A}$ Rang $k$ und es gilt $P^=(A,b) = P^=(\tilde{A}, \tilde{b})$.
\end{proposition}
\begin{proof}
	Die Teilmenge $P^=(A,b)\subseteq P^=(\tilde{A}, \tilde{b})$ ist klar:
	Gelten für ein $x\in\R^n_{\geq0}$ alle Ungleichungen in $Ax \leq b$, so erst recht alle in $\tilde{A}x \leq \tilde{b}$.
	
	Da der Zeilenrang von $A$ gerade $k$ ist, existiert für jede Zeile $a_j$ eine Linearkombination $a_j=\sum_{l=1}^k \lambda_l a_{i_l}$ aus den Zeilen in $\tilde{A}$.
	Da $P^=(A,b)$ nichtleer ist, existiert ein $y$ darin, welches die Gleichung
	$b_j = a_j y = \sum_{l=1}^k \lambda_l a_{i_l} y = \sum_{l=1}^k \lambda_l b_{i_l}$ liefert.
	Für alle $x\in P^=(\tilde{A}, \tilde{b})$ gilt also $a_j x = \sum_{l=1}^k \lambda_l a_{i_l} x = \sum_{l=1}^k \lambda_l b_{i_l} = b_j$.
\end{proof}

\begin{lemma}\label{lemma-optimal-value-in-finite-domain}
	Es sei ein lineares Programm in Standardform mit nichtleerem Zu\-lässig\-keits\-bereich $P\coloneq P^=(A,b)$ und ganzzahligen Parametern $A\in \Z^{m\times n}$, $b\in\Z^m$ und $c\in\Z^n$, sodass $x\mapsto c^T x$ auf $P$ nach unten beschränkt ist.
	Es sei $c_{\max}$ der betraglich größte Eintrag in $c$.
	Ist weiter $k$ die Anzahl der Koordinaten, in denen $c$ nicht verschwindet, so liegt der optimale Zielfunktionswert in der endlichen Menge
	\[
	\left\{ \frac{p}{q} ~\middle|~ p\in\Z, q\in\N, \abs{p} \leq k \abs{c_{\max}} 2^{\size{A} + \size{b} -m(n + 1)}, 1\leq q \leq 2^{\size{A}-mn} \right\}.
	\]
\end{lemma}
\begin{proof}
	Es sei $\tilde{A}$ die Teilmatrix von $A$, die $r\coloneq \rank{A}$ linear unabhängige Zeilen von $A$ enthält; $\tilde{b}$ sei der entsprechende Teilvektor von $b$.
	Dann stimmen die Polyeder $P^=(A,b)$ und $P^=(\tilde{A}, \tilde{b})$ nach Proposition~\ref{prop-rank-obda-m} überein.
	Mit den Sätzen~\ref{satz-existence-optimality-for-lps} und~\ref{satz-ecke-basislsg} folgt, dass es eine optimale Basislösung $x^*$ gibt.
	Ist $B$ die Basis von $x^*$, so ist $x^*$ auf den Koordinaten von $B$ gerade $\tilde{A}_B^{-1} \tilde{b}$, sodass die Cramersche Regel die Darstellung $x_i^* = \det(\tilde{A}_B^i) / \det(\tilde{A}_B)$ für jede Koordinate $i\in B$ liefert.
	Dabei ist $\tilde{A}_B^i$ die Matrix, die aus $\tilde{A}_B$ durch Ersetzen der $i$-ten Spalte durch $\tilde{b}$ entsteht.
	Für die Kodierungslänge von $\tilde{A}_B$ ergibt sich die obere Schranke $\size{A} - (mn - r^2)$, da für jeden Eintrag, der in $A$ und nicht in $\tilde{A}_B$ vorkommt, eine Kodierungslänge von mindestens $1$ hinzukommt.
	Entsprechend ist $\size{A} + \size{b} - (mn + m - r^2)$ eine obere Schranke an die Kodierung von $\tilde{A}_B^i$ für alle $i\in B$.
	
	Der optimale Zielfunktionswert hat die Form \[
	c^T x^* = 
	\frac{\sum_{i\in B} c_i \det(A_B^i)}{\det(A_B)}.
	\]
	Der Zähler wird nun mit Proposition~\ref{prop-rational-bounds-encoding} wie folgt abgeschätzt:
	\[
	\left| { \sum_{i\in B} c_i \det(A_B^i) } \right| \leq \sum_{i\in B} \abs{c_{\max}} 2^{\size{\tilde{A}_B^i}- r^2} \leq k \abs{c_{\max}} 2^{\size{A} + \size{b} - m(n+1)}
	\]
	Der Nenner ist betraglich durch $2^{\size{\tilde{A}_B} - r^2}\leq 2^{\size{A} - mn}$ beschränkt, sodass die Aussage folgt.
\end{proof}

Da das Maschinenmodell nur auf Zahlen mit endlicher Kodierung arbeiten kann, wird die Eingabe des Problems zunächst auf rationale Zahlen beschränkt, sodass folgende Problemstellung (MCF) entsteht:

\begin{center}
	\begin{mdframed}
		\centering
		\emph{Minimum Congestion Flow (MCF)} \\[1em]
		\begin{tabular}{rl}
			{\bfseries Input}: &Netzwerk $(V, E,u \in \Q^E_{>0})$ mit Balancen $b\in\Q^V$\\
			{\bfseries Output}: &Auslastungsminimaler $b$-Fluss $f$
		\end{tabular}
	\end{mdframed}
\end{center}

Ein Algorithmus, der (MCF) löst, soll zudem mit einer Fehlermeldung abbrechen, falls kein $b$-Fluss existiert.
Zunächst wird (MCF) als lineares Optimierungsproblem formuliert.
Dabei minimieren wir die Zahl $q^*$, sodass $b$-Flüsse existieren, deren Auslastung $q^*$ nicht überschreitet:

\begin{equation}\tag{LP}\label{problem-lp-minimal-flow}
\begin{aligned}
& \min q^* \\[0.3em]
\text{u.d.N.\quad} & \sum_{e\in \delta^+(v)} f_e - \sum_{e\in\delta^-(v)} f_e = b_v & \text{für alle $v\in V$,} \\[0.3em]
& 0 \leq \frac{f_e}{u_e} \leq q^* & \text{für alle $e\in E$.}
\end{aligned}
\end{equation}

Schnell ist ersichtlich, dass $f$ für eine optimale Lösung $(q^*, f)$ von~(\ref{problem-lp-minimal-flow}) auch ein auslastungsminimaler $b$-Fluss ist: Die $b$-Fluss-Eigenschaft folgt bereits aus der ersten Bedingung und aus der Nichtnegativität von $f_e / u_e$.
Die Auslastungsminimalität von $f$ in~(\ref{problem-lp-minimal-flow}) wird durch die Minimierung der oberen Schranke $q^*$ aller $f_e / u_e$ sichergestellt.
Umgekehrt ist $(c(f), f)$ eine optimale Lösung von~(\ref{problem-lp-minimal-flow}) für einen auslastungsminimalen $b$-Fluss $f$.


\begin{corollary}\label{cor-minimal-congestion-limited}
	Existiert für ein Netzwerk mit rationalen Kapazitäten $u\in\Q_{>0}^E$ und Balancen $b\in\Q^V$ ein $b$-Fluss, so ist die minimale Auslastung $q^*$ eines $b$-Flusses enthalten in
	\[
	\left\{ \frac{p}{q} ~\middle|~ p\in\N_0, q\in\N_1, p,q \leq 8^{\size{b} + \size{u} } \right\}.
	\]
\end{corollary}
\begin{proof}
Formuliert man~(\ref{problem-lp-minimal-flow}) als lineares Programm in Standardform, so führt man für die Ungleichungen der Form $f_e/u_e \leq q^*$ Schlupfvariablen $y\in\R^E$ ein und erhält:
\newcommand{\nil}{\mathbf{0}}
\newcommand{\one}{\mathbf{1}}
\[
	A = \begin{pmatrix}
		B & \nil_{n\times m} & \nil_{n\times 1} \\
		\one_{m\times m} & \one_{m\times m} & -u
	\end{pmatrix} \in \Q^{(n+m) \times (2m+1)},~~~
	\tilde{b} = \begin{pmatrix}
		b \\
		\nil_{m\times 1}
	\end{pmatrix} \in \Q^{n+m}.
\]
Dabei ist $B$ die Inzidenzmatrix des schleifenfreien Graphen, das heißt, nennt man die Kanten $e_1, \dots, e_m $ und die Knoten $v_1, \dots, v_n$, setzt man für alle $i\in [n]$ und $j\in [m]$
\[ 
	b_{i,j} \coloneq \begin{cases}
		1, & \text{falls $v_i = \head(e_j)$}, \\
		-1, & \text{falls $v_i = \tail(e_j)$},\\
		0, & \text{sonst.}
	\end{cases}
\]
 Die zugehörigen Entscheidungsvariablen sind $(f, y, q^*)^T\in\R_{\geq 0}^{2m+1}$, die Zielfunktion ist definiert durch $x\mapsto c^T x$ mit $c = (\nil_{1\times 2m}, 1)^T$.
 
Multipliziert man nun für $i\in [n]$ die $i$-te Zeile von $A$ und $\tilde{b}$ mit dem Nenner von $b_i$ und für $i\in [m]$ die $(n+i)$-te Zeile mit dem Nenner von $u_i$, so erhält man eine ganzzahlige Matrix $\hat{A}$ und einen ganzzahligen Vektor $\hat{b}$.
Die Kodierungslänge der ersten $n$ Zeilen von $\hat{A}$ beträgt höchstens \[ 2\size{b} + (n-2)m) + nm + n = 2\size{b} + 2nm -2m + n.
\]
Die restlichen $m$ Zeilen haben eine Kodierungslänge von höchstens $3\size{u} + 2m^2 - 2m$.
Der Vektor $\hat{b}$ hat eine Kodierungslänge von höchstens $\size{b} + m$.
Das Resultat folgt nun mit Lemma~\ref{lemma-optimal-value-in-finite-domain} und den folgenden beiden Abschätzungen:
{\setlength{\abovedisplayskip}{9pt}%
	\setlength{\belowdisplayskip}{0pt}%
\begin{align*}
\size{\hat{A}} + \size{\hat{b}} - (n+m)(2m+2) &= \size{\hat{A}} + \size{\hat{b}} - 2mn - 2n - 2m^2 - 2m\\
&\leq 2 \size{b} + 3\size{u} + \size{\hat{b}} - n - 6m \leq 3\size{b} + 3\size{u} -n-5m,
\end{align*}
\begin{align*}
\size{\hat{A}} - (m+n)(2m + 1) = \size{\hat{A}} - 2m^2 - m - 2mn - n \leq 2\size{b} + 3\size{u} - 5m.
\end{align*}
}
\end{proof}

\begin{theorem}
	Eine Instanz $(V,E,b,u)$ von (MCF) kann mit $\bigO(\size{b} + \size{u})$ Berechnungen eines maximalen Flusses auf einem Graphen der Größe von $(V,E)$ gelöst werden.
\end{theorem}
\begin{proof}
	Es sei zunächst $\mathbf{b}$ die Summe aller positiven $b_v$ für $v\in V$.
	Dies ist gerade das Negative der Summe aller negativen $b_v$ für $v\in V$, denn sonst wäre $b$ kein zulässiger Balance-Vektor, für den es von vornherein keinen $b$-Fluss gibt.
	
	Angenommen, es existiere ein $b$-Fluss, so ist die minimale Auslastung $q^*$ eines $b$-Flusses nach Korollar~\ref{cor-minimal-congestion-limited} eine nichtnegative, rationale Zahl, deren Zähler und Nenner durch $8^{\size{b} + \size{u}}$ beschränkt sind.
	Dann folgt mit Theorem~\ref{theorem-find-rational}, dass $q^*$ durch $\bigO(\size{b} + \size{u})$ Vergleiche der Form \glqq Ist $q^*\leq p/q$?\grqq\ ermittelt werden kann.
	
	Ein solcher Vergleich kann wie folgt umgesetzt werden:
	Der Graph $(V,E)$ wird um zwei Knoten, eine sog. Superquelle $s$ und Supersenke $t$, augmentiert.
	Für jeden Knoten $v\in V$ mit $b_v > 0$ wird eine Kante $(s,v)$ mit Kapazität $\nu_{(s,v)}\coloneq b_v$ eingefügt; für einen Knoten $v\in V$ mit $b_v < 0$ wird eine Kante $(v,t)$ mit Kapazität $\nu_{(v,t)}\coloneq -b_v$ erstellt.
	Für bereits bestehende Kanten $e\in E$ wird die Kapazität auf $\nu_e \coloneq u_e \cdot p / q$ gesetzt.
	Dann hat ein maximaler $s$-$t$-Fluss $f$, der die Kantenkapazitäten $\nu$ einhält, der also $f_e\leq \nu_e$ für alle $e\in E$ erfüllt, genau dann Wert $\mathbf{b}$, wenn $q^*\leq p/q$ gilt:
	
	Hat $f$ den Wert $\mathbf{b}$ und schränkt man $f$ auf $E$ ein, so erhält man einen $b$-Fluss, denn offenbar sind hier alle Kanten der Form $(s,v)$ hinsichtlich $\nu_{(s,v)}$ voll ausgelastet.
	Da diese Kanten und die Kanten der Form $(v,t)$ durch Einschränkung auf $E$ wegfallen und $f$ für $v\in V\setminus\{ s, t \}$ Flusserhaltung gewährt, gilt $f(\delta^+_E(v)) - f(\delta^-_E(v)) = b_v$.
	Außerdem gilt $f_e/u_e \leq p/q$ für alle Kanten $e\in E$, also insbesondere $q^*\leq p/q$.
	
	Gelte andersherum $q^* \leq p/q$ und sei $f$ ein $b$-Fluss mit Auslastung $q^*$, so ist der Fluss $\tilde{f}$, der $f$ um die Werte $\tilde{f}_{(s,v)}\coloneq b_v$ für $b_v > 0$ und $\tilde{f}_{(v,t)}\coloneq -b_v$ für $b_v < 0$ erweitert, ein maximaler $s$-$t$-Fluss, der die Kapazitäten $\nu$ einhält.
	
	Außerdem kann man herausfinden, ob ein $b$-Fluss überhaupt existiert, indem man wie oben überprüft, ob ein maximaler $s$-$t$-Fluss den Wert $\mathbf{b}$ hat, wenn man $\nu_e=\infty$ für $e\in E$ setzt.
\end{proof}

Hier kann man nun aus den zahlreichen Algorithmen zur Berechnung von maximalen $s$-$t$-Flüssen wählen.
Verwendet man beispielsweise den wohlbekannten Push-Relabel-Algorithmus von Goldberg und Tarjan (siehe \cite[Satz 8.30]{Korte2012}), so kann ein maximaler $s$-$t$-Fluss mit $\bigO(n^2 m)$ Operationen berechnet werden, wobei $n$ die Anzahl der Knoten und $m$ die Anzahl der Kanten des Graphen ist.
Die Ergebnisse werden nun im folgenden Theorem gesammelt.

\begin{theorem}\label{thm-compute-minimal-con-flow}
	Ein auslastungsminimaler $b$-Fluss kann mit $\bigO((\size{b}+\size{u}) n^2 m)$ arithmetischen Operationen auf Zahlen mit Kodierungslänge $\bigO(\size{b} + \size{u})$ berechnet werden, wodurch sich eine Laufzeit von $\bigO((\size{b}+\size{u})^2 n^2 m)$ bei logarithmischen Kostenmaß ergibt.
	Dabei sind $n$ die Anzahl der Knoten und $m$ die Anzahl der Kanten im Graphen.
\end{theorem}