\section{Durchlaufzeiten}\label{sec-travel-times}

In diesem Abschnitt wird der Begriff der frühesten Ankunftszeit an einem Knoten eingeführt und erörtert, wann eine Kante $vw$ in einem kürzesten $v$-$w$-Pfad liegt.

\begin{definition}
	Für einen Fluss $f$ und einen Pfad $P=(e_1,\dots,e_k)$ definiere $l^P(\theta):=T_{e_k}\circ\dots\circ T_{e_1}(\theta)$ den Zeitpunkt, an dem ein Partikel den Endknoten des Pfads erreicht, falls er den Pfad zum Zeitpunkt $\theta$ betritt.
	
	Für einen Knoten $w\in V$ beschreibe $\mathcal{P}_w$ die Menge aller $s$-$w$-Pfade.
	Dann ist die früheste Ankunft eines Partikels, das zur Zeit $\theta$ bei $s$ startet, gegeben durch $l_w(\theta):=\min_{P\in\mathcal{P}_w}l^P(\theta)$.
	Ein Pfad $P\in \mathcal{P}_w$ heißt \emph{kürzester $s$-$w$-Pfad zur Zeit $\theta$}, falls $l_w(\theta)=l^P(\theta)$.
\end{definition}

\begin{proposition}\label{prop-abs-cont-sur}
	Für einen zulässigen Fluss $f$ sind die Funktionen $F_e^+$ und $F_e^-$ für alle $e\in E$ lokal absolut stetig.
	Die Funktionen $T_e$, $l^P$ sowie $l_v$ sind dabei für alle Kanten $e\in E$, Pfade $P$ in G und Knoten $v\in V$ monoton wachsend, lokal absolut stetig und surjektiv.
\end{proposition}
\begin{proof}
	Nach dem Hauptsatz der Differential- und Integralrechnung für das Lebesgue-Integral (siehe dazu \cite[Satz 4.14]{Elstrodt2011Abs}) ist $G(x):= \int_a^x g(t) \diff t$ für eine Lebesgue integrierbare Funktion $g: [a,b] \to \R$ absolut stetig.
	Insbesondere sind also $F_e^+$ sowie $F_e^-$ und damit auch $q_e$, $T_e$ lokal absolut stetig.
	Als Komposition bzw. punktweises Minimum endlich vieler lokal absolut stetiger Funktionen ist auch $l^P$ bzw. $l_v$ für alle Pfade $P$ und Knoten $v$ lokal absolut stetig.
	Nach Proposition~\ref{prop-feasible-flow}~\ref{prop-feasible-flow-T-mon-inc-cont} ist die Monotonie von $T_e$ bereits gegeben, welche auch die Monotonie von $l^P$ und $l_v$ impliziert.
	Wegen $f_e^+, f_e^-\in\mathfrak{F_0}$ gilt $q_e(\theta)=0$ für $\theta\leq 0$, wodurch auch $\lim_{\theta\to-\infty} T_e(\theta) = - \infty$ folgt.
	Mit $T_e(\theta)\geq \theta$ ergibt sich die Surjektivität von $T_e$.
	Daher sind auch $l^P$ und $l_v$ surjektiv.
\end{proof}

Wie im statischen Szenario von kürzesten Pfade, gilt auch hier die Dreiecksungleichung: 

\begin{lemma}\label{lemma-dreicksungl}
	Für alle Kanten $vw\in E$ gilt in einem zulässigen Fluss 
	$T_{vw}(l_v(\theta)) \geq l_w(\theta)$.
\end{lemma}
\begin{proof}
	Sei ein kürzester $s$-$v$-Pfad $P$ zum Zeitpunkt $\theta$ gegeben.
	Hängt man an $P$ die Kante $vw$ an, erhält man einen $s$-$w$-Pfad, der zur Eintrittszeit $\theta$ die Ankunftszeit $T_{vw}(l_v(\theta))$ liefert.
	Da $l_w(\theta)$ das Minimum über die Ankunftszeit aller $s$-$w$-Pfade ist, gilt die Behauptung.
\end{proof}

\begin{definition}
	Man bezeichne eine Kante $vw\in E$ als \emph{aktiv zum Zeitpunkt $\theta$}, falls sie auf einem zur Zeit $\theta$ kürzesten $s$-$w$-Pfad liegt, d.h. falls $T_{vw}(l_v(\theta)) = l_w(\theta)$ gilt; sonst nennt man sie \emph{inaktiv zum Zeitpunkt $\theta$}.
	Die Menge $\Theta_e$ ist die abgeschlossene Menge aller Zeitpunkte, zu denen die Kante $e$ aktiv ist.
\end{definition}

Man beachte, dass Teilpfade kürzester Pfade im statischen Sinne wieder kürzeste Pfade sind; im dynamischen Sinne gilt dies nicht unbedingt, jedoch aber in folgendem Teilgraph:

\begin{lemma}\label{lemma-shortest-path-using-active-edges}
	Für einen zulässigen Fluss ist der durch die zur Zeit $\theta$ aktiven Kanten induzierte Teilgraph $G_\theta:=(V, E_\theta)$ zu jeder Zeit ein Spannbaum mit Wurzel $s$.
\end{lemma}
\begin{proof}
	Angenommen es existiere ein Zyklus $C=(v_1, \dots, v_n)$ mit $v_1=v_n$ und ausschließlich aktiven Kanten.
	Es ist $l^C(\theta) > \theta$, da für Zykeln eine positive Gesamtverzögerung vorausgesetzt ist.
	Augrund der Aktivität von $C$ erzeugt $l_{v_1}(\theta) = T^C(l_{v_1}(\theta)) > l_{v_1}(\theta)$ einen Widerspruch.
	
	Für jeden Knoten $w\neq s$ existiert mindestens eine eingehende aktive Kante -- zum Beispiel die letzte Kante eines kürzesten $s$-$w$-Pfades, welcher wiederum existiert, da $w$ von $s$ aus erreichbar ist.
	Daher ist $w$ von $s$ aus in $G_\theta$ erreichbar.
\end{proof}

\begin{proposition}\label{prop-arrival-times-vector}
	Für einen zulässigen Fluss $f$ ist der Vektor $(l_v(\theta))_{v\in V}$ die eindeutige Lösung des Gleichungssystems
	\[ \tilde{l}_w = \begin{cases}
	\theta, & \text{falls } w=s, \\
	\min\limits_{vw\in \delta^-(w)} T_{vw}(\tilde{l}_v), & \text{sonst}.
	\end{cases} \]
\end{proposition}
\begin{proof}
	Offenbar löst $l_v(\theta)$ dieses System, da nach Lemma~\ref{lemma-shortest-path-using-active-edges} jeder Knoten $w\neq s$ eine aktive eingehende Kante hat.
	Für eine Lösung $(\tilde{l}_v)_{v\in V}$ des Gleichungssystems, zeige man $l_w(\theta) = \tilde{l}_w$ für jeden Knoten $w\in V$.
	Dabei ist der Teilgraph $G'=(V, E')$ mit
	\[ E' := \{ vw \in E \mid T_{vw}(\tilde{l}_v ) = \tilde{l}_w \} \]
	ein Spannbaum mit Wurzel $s$:
	Zyklen können wegen der positiven Gesamtverzögerung nicht entstehen und jeder Knoten $w\neq s$ hat mindestens eine eingehende Kante $vw$ mit $T_{vw}(\tilde{l}_v) = \tilde{l}_w$.
	Daher ist jede Knotenbewertungen $\tilde{l}_w$ bereits durch den eindeutigen $s$-$w$-Pfad $P$ in $G'$ festgelegt auf $l^P(\theta)\geq l_w(\theta)$.
	Außerdem existiert nach Lemma~\ref{lemma-shortest-path-using-active-edges} ein $s$-$w$-Pfad $Q$ mit ausschließlich aktiven Kanten, für den $\tilde{l}_w \leq T^Q(\tilde{l}_s) = T^Q(\theta) = l_w(\theta)$ gilt.
\end{proof}

Um $(l_v(\theta))_{v\in V}$ für alle $\theta\in\R$ gleichzeitig zu berechnen, kann der Belman-Ford-Algorithmus auf den Distanzvektor-Funktionen $(l_v)_{v\in V}$ genutzt werden:
Dazu wird in jeder der $n-1$ Iterationen für jede Kante das punktweise Minimum $l_w := \min\{ l_w, T_{vw}\circ l_v \}$ gebildet.
Sind Operationen auf Funktionen nicht möglich oder zu teuer, so kann $(l_v(\theta))_{v\in V}$ für ein spezielles $\theta\in\R$ mittels Dijkstra-Algorithmus ermittelt werden, wobei man die Kosten einer Kante $vw$ erst bei Scanning von $v$ in der Form $q_{vw}(l_v(\theta)) + \tau_{vw}$ berechnet.